【中澳貿易戰】澳洲小麥多國搶住要 多於中國減購數量

雖然在澳中貿易糾紛下中國減購澳洲穀物，但澳洲小麥出口達到頂峰，直至明年2月底前的出貨量已被全部訂滿。

《澳大利亞人報》報道，澳洲小麥預料今季產量增加一倍至3,000萬噸。雖然中國11月份進口量減至10年新低，但其他主要市場包括印尼、越南，還有新興市場東非，均在搶購澳洲貨。

大型穀物貿易公司Emerald Grain行政總裁David Johnson表示，澳洲經歷數年旱災後，正在全球小麥市場中重奪佔有率，「它（澳洲小麥）正輸往各地。」

「澳洲小麥的售價競爭力非常大，我們看到的需求不只來自亞洲由南至北，還有中東、非洲東岸，這個市場是我們過去多年都未供應過的。由於我們農作物的數量和我們澳洲小麥的價格，我們在廣大市場中有競爭力，所以吸引了來自各地的興趣。

舊有市場大量購買，加上開拓了新興市場，澳洲小麥需求的增加，甚至超過中國減購的規模。中國每年平均向澳洲購買110萬噸小麥，價值3億4,600萬元。在今年11月，中國只進口了880噸澳洲小麥，是2011年以來最少。

石頭食唔食得？

澳洲每年出口價值46億元的小麥，中國佔約一成。

目前，中國正對澳洲多種商品實施禁止進口或巨額關稅，包括大麥、牛肉、木材、煤炭、萄萄酒和龍蝦等，價值達200億元。

不過，在小麥方面，它對澳洲的影響似乎甚少。其他亞洲市場正在農曆新年前搶購澳洲小麥。澳洲小麥的澱粉和蛋白質的質素良好，使超過三成澳洲出口小麥被用於亞洲麵條上。

其他主要亞洲市場如越南，每年進口4億400萬元澳洲小麥，南韓每年購3億6,100萬元。

支那人食草啦

14億韭菜
點解要食石頭?

Johnson說，未來最少兩個月的出口量已被訂滿，「（澳洲）東岸（的小麥）被訂滿的日子更長一點，因為東岸穀物的價格一直是最競爭力。我會說（訂滿）到4月，可能甚至5月。」

澳洲農業與資源經濟局在本月發表的季度報告中說，今個財政年度，全球小麥價格預料上升11%至每噸平均245美元（320澳元）。這反映了上個財年一些主要出口國減產等因素。

澳洲穀物農夫會主席Brett Hosking表示，雖然中國上月進口小麥數量降至10年新低，但預料明年整個1月都會繼續向澳洲購買，「我們收到訂單，很多大型出口商如Emerald Grain、Glencore、GrainCorp和CBH，在1月都會出口小麥到中國。」

蝗災個排俾蝗蟲
食左好多糧食

所以多左需求？

source :

因為賣平咗所以多咗人要？

石頭 腳

澳洲農產品全地球最優質

而加10蚊向澳洲買
第時廿蚊賣返俾中共

印尼 越南 南非 搬 小麥 腳

可能買多d
有剩就高價賣俾中共

今年產量增, 相對價格平, 加上又多左新興市場揀澳洲貨 , 所以cover返中國冇買果啲

支那狗好硬既，唔會再買澳洲野
最多食狗食蝙蝠

其實唔係好明 少左個大客但賣多左
即係以前要留住D貨俾個大客??
定係賣平左薄利多銷? 如果全世界都唔做支那生意
咪個個都好生意又唔洗睇支那面色

大陸講到自己國家既人唔撚駛食咁先好笑

會整公仔麵嘅國家入好多小麥

其實係咪其他國家轉手比中国

愈封殺愈好生意
又證明咗中国先係靠外國嗰個

中國自2011年起成為澳洲小麥大客
往年買110萬 今年買880
買少左109萬

今年全球小麥價格上升11%,好多主要出口國減產,但澳洲今年冇減產反而仲多產左

所以可以平靚正咁比新興市場買到
條數量仲多過109萬(中國冇買果啲

其實分分鐘都係轉口去返中國
中間比多一水可能重抵過D稅

會唔會中國實際上係其他地方輸入左好多小麥

係以前淨係賣俾中國，無諗過賣俾其他人
始終東南亞、東非果啲係新興市場，啲大公司唔想煩，所以從來無接觸過佢哋

巴西俄仔轉手又賺

支那不嬲都係咁石頭自己腳

天氣凍，
想食石鍋韭菜煲。

正解

疫情 全世界都要糧 係得支那唔洗 點解？

因為支那人可以食草 又贏

龍蝦

其實有同第二個國家買糧食

你問下青山走犯巴打

好嘢緊係多人搶

觀音土

要不是澳洲，餓死你XX國了

中國減購澳洲小麥．背後原因卻十分暖心

依家一定有好多大陸人捱緊餓同營養不良啦

澳洲好波

有可能係轉賣俾大陸

之前中美貿易戰，有南美買入美國農產品再賣俾大陸

中國又贏

天價賣垃圾俾支那， 自己用平價買澳洲野
水魚都係支那14億隻狗

冇撚有錯 等睇中共要同印尼買麥
btw 聽過澳洲小朋友要學印尼話

草都凍死晒

沒有中國, 你們的苦日子就要完了

冰鎮石頭韮菜鍋

香港入多牛肉同龍蝦啦

五毛PR台奸：無啦無啦，比中國咁玩一玩，澳洲經濟等崩潰啦，無中國人撐出口，澳洲人屎都無得食，你地連登仔港獨台獨咪繼續打飛機囉

黃圈

五毛：一定係減價先有人要啦啲外國賣剩貨我地唔稀罕

睇吓五毛點講五眼

反共國家圈

澳洲龍蝦失中國客 直銷本地客打救 未來拓歐美日市場

哥是個傳說
#98232

其實你有無諗過漁夫咁賤價賣係蝕住做
輸既都係澳洲本地漁民

D傻西五毛PR 用呢D論點

喂出來啦你班五毛狗，好想睇你班賤種工種人既logic UP到咩廢話出來呀
你班垃圾自己知自己事打份咩西工啦PR狗
洗版又FAIL, 比人BLOCK哂
要論點 要深度討論既個人又廢，發揮唔到
廢物. 社會垃圾

強國無外匯？

買得細 巴撚閉？

人均資源已經定勝負，
澳洲美國唔會餓死，但強國會。

yes, 正想講 所以可以食

其實點解支那唔買會令到佢最終會賣多咗
係因為個demand低咗令到個價都平咗?
定係有其他原因?

黃色經濟圈

人地用正常價買, 無中國個價咁閪(支那:我地發展中國家呀親)

多謝幫手戒毒，好快係另一個台灣

《借位share》
第三篇： 以加拿大人為榮者的敘述

“ 我開始明白到在中國發生的事情，並非與我無關. ”
在加拿大國土居然受到中國共產黨的威脅！？
聽聽這位加拿大人現身說法.

對付共產黨係長期嘅抗爭，
唔只係香港人嘅事，亦係全世界嘅事，
希望大家可以幫手分享一下呢個page

麻煩大家大大力支持
Follow & Share 呢個page
Facebook:
Twitter:
Instagram:

澳洲資源真係太癲

塞翁失馬焉知非福

香港入多d澳洲產品啦

感覺澳洲依家>歐洲
出口好多原料 又煤又糧食

幾時話唔駛
小麥既話佢今年上半年進口係新高黎
佢今年掃農產品掃撚到美國俄國法國個D個價都高左唔少

狂賀

同大豆一樣石頭 腳

前幾日先買完澳洲啲麵粉整蛋糕

澳洲奶平過歐洲日本奶少少

香港奶=支那奶源
已經無買

到全世界嘅生產大國都發現：原來冇咗中国都可以過得好好

脱支 脱支 脱支

用黎砸腳

個demand要低要D支那人真係可以食草先
但現實係支那人要靠外國輸入
宜家都係轉口去返中國
重貴咗

除咗德國

呢鋪真係石頭腳遲下支那想買都唔賣比你呀，食石頭啦

上面有講 第一二頁

真正地大物博，人口又少

印尼/越南入完貨
換個包裝
轉頭高價賣比中國

德國

中國我進來了

高級黑

舊年唔係試過禁美國大豆 之後要高價係其他國家買返二手豆咩

重蝙蝠 ... 唔知又攪出咩災難 ...

無電要燒草取暖 無得食

點解可以講到完全唔同

我表妹話因為支那唔入口
澳洲啲龍蝦早排勁平
一星期一餐咁濟
不過最近又加返價

中華人民共和國食屎啦

犧牲10億中国人
就係為左其他地方既人得到溫飽

石頭加草

d澳洲奶平到仆街

似玩膠多啲

中國有內循環食屎 -->屙屎 -->食屎
無限loop

強國人就係日日比呢啲消息洗腦

共產黨以為實會玩死澳洲

超市果D賣到斷晒市

唔係玩膠架

仲有弱智藍屍廢老

自己人搶到加返價

澳洲已成最大贏家

贏國又贏

出糧就得

支那唔要有其他人要，姐係以後越來越多野唔係支那製造

強國人唔會去諗糧食價格上漲係因為糧食供應不足，澳洲糧食根本唔會無市場需求

支那終於做返件好事

之前220蚊一斤，打邊爐一流

而家已經300蚊一斤，雖然貴咗但都係抵食

隻腳斷咗咪可以煮嚟食囉

支那人真係好多信D官媒 全單照收
完全唔思考
明明依個世界有70億人 支那人只係佔14億
有200個國家 支那只係一個國家
講到冇左支那買野就全世界玩完咁
明明支那本身自己缺糧

黃色經濟圈(國際)

事實就係市場識自己調節
唔會話邊個無咗邊個唔得
講得誇張啲，就算中共呢一刻禁止所有產品出口去香港，經歷完幾日嘅陣痛之後一樣會乜事都無
學中共話齋，呢啲錢你唔賺大把人想賺
香港無野多，係錢多，唔係中共果種自吹自擂得把口嘅「多錢」大把國家想食呢舊肥豬肉，你見香港係日本最大嘅importer就知

就係因為大陸唔要，加埋產量多左，變相價錢平左，咪多左人要

出糧？

食左佢地用乜撚野黎砸自己隻腳

去買麥片，產地澳洲東南亞包裝都平過大陸牌子

成日用14億人生意來大你

好似係香港先係全球最貴

好似做啤酒係大麥?

澳洲版Arnott's餅乾好好食

不過香港好少入貨

買黎賣番俾支那

所以咪買多左

又收支那炒高個價

咩都減晒
豬又唔洗食糧 ，人又無野食
究竟支那人食緊咩

食草

我睇遲咗

我見百佳有入D澳洲超市牌

款出世界

澳紅👍

一定有三毛衝出嚟話賣平咗
都係中國贏

中國人食草都可以食一年，怕閪

醫療科研都勁
係差工業廢咗

支那賤畜以為世界圍住佢轉，冇左佢就唔得咁 澳洲表示：我既優質貨大把國家爭住要

澳洲貨

咁啱有xmas同new year eve姐
過多排又會平返

正呀

廢藍平時都係接收依類訊息

香港不是只有中國市場

可能印尼買完澳洲貨轉個頭落一落地換另一部船就出口比支那

支那得嗰一成响度扮野

果D國家加價賣番比支國

中蟈又贏

支國又贏

推

估吓支那官媒會點講:
『多虧咱們給別國留活路，別國人民才有麵包吃』

所以澳元升得幾勁

因為有大客就懶得去開拓市場

石頭 脚

有望上6

中國最叻係咩做假、貼牌子、買通官員

政府加關稅，咪係其他國家買澳洲貨再貼另一個國家標籤轉到支那，再買通關員

今年全球餐廳少咗咁多生意應該產量過剩

牆咪就係咁用 官媒喺入面up乜都得
如果佢喺入面唔講大話就唔洗封外網啦

中國係全球最大糧食進口國黎
但好多康老仲以為中國地大物博咩都有係人地依賴佢

好撚開心

根本資本主義就唔會糧食不足
就算有都係短暫
因為有利潤就自然有人仆去做
多人做供應就多
價格就會降
口罩就係一個例子

強國人鐘意用油站做例子

轉手賣番俾強國,又大賺.

澳洲反而因為工業輸出比重唔大，強國更難反擊，
稀土澳洲自己都大把，強國斷唔到資源，澳洲人工貴，造嘅產品一係內銷，一係賣去歐美。
糧食、木材，全世界供應有限，強國同其他國家買，其他國家就同澳洲入貨。
唯一有影響只有紅酒，不過酒商自己都有責任分散市場。

係傢

但總係有歐豬拉後腳

食草，唔驚

篇文嗰880噸係講緊11月嘅入口量

不過冇所謂啦
澳洲小麥搶手到賣俾其他國家都可以賣到去出年quota
仲未計賣去支那又要俾買路錢又要怕支共加關稅同扣貨
就算係同一貨量，唔賣俾支那分分鐘仲賺多咗

冇記錯M&S 1.2L膠樽裝嗰啲係英國奶